#title Question Not to Ask

{{{#!html
<HTML
><HEAD
><TITLE
>Question Not to Ask</TITLE
><META
NAME="GENERATOR"
CONTENT="Modular DocBook HTML Stylesheet Version 1.76b+
"><LINK
REL="HOME"
TITLE="How To Ask Questions The Smart Way"
HREF="index.html"><LINK
REL="PREVIOUS"
TITLE="얼간이 처럼 행동하지 않기"
HREF="looser.html"><LINK
REL="NEXT"
TITLE="좋은 질문과 나쁜 질문"
HREF="good-n-bad.html"><META
http-equiv="Content-Type"
content="text/html; charset=euc-kr"></HEAD
><BODY
CLASS="SECT1"
BGCOLOR="#FFFFFF"
TEXT="#000000"
LINK="#0000FF"
VLINK="#840084"
ALINK="#0000FF"
><DIV
CLASS="NAVHEADER"
><TABLE
SUMMARY="Header navigation table"
WIDTH="100%"
BORDER="0"
CELLPADDING="0"
CELLSPACING="0"
><TR
><TH
COLSPAN="3"
ALIGN="center"
>How To Ask Questions The Smart Way</TH
></TR
><TR
><TD
WIDTH="10%"
ALIGN="left"
VALIGN="bottom"
><A
HREF="looser.html"
ACCESSKEY="P"
>&#51060;&#51204;</A
></TD
><TD
WIDTH="80%"
ALIGN="center"
VALIGN="bottom"
></TD
><TD
WIDTH="10%"
ALIGN="right"
VALIGN="bottom"
><A
HREF="good-n-bad.html"
ACCESSKEY="N"
>&#45796;&#51020;</A
></TD
></TR
></TABLE
><HR
ALIGN="LEFT"
WIDTH="100%"></DIV
><DIV
CLASS="SECT1"
><H1
CLASS="SECT1"
><A
NAME="QUESTION-NOT-TO-ASK"
></A
>7. Question Not to Ask</H1
><P
>    여기에 전형적인 멍청한 질문들이 있다. 그리고 해커들이 이 질문들을 본다면 뭐라고 생각할지 적어 두 었다. 
  </P
><P
>Q: X에 관한 자료나 프로그램을 어디서 찾아 볼 수 있나요?</P
><P
>A: 여기에다가 질문을 올리느니 그 동안 웹서치해서 찾아 보겠다. 바보야. 아직 모두들 어떻게 Google을 이용하는지 모르나?</P
><P
>Q: Y를 하려면 어떻게 X를 이용해야 하나요?</P
><P
>A: 당신이 하고 싶은 것이 Y라면 적절하지 않을지도 모르는 도구를 예상하지 말고 질문해야 한다. 이런 종류의 질문은 그 사람이 X에 관해 무지하고 자기가 풀고 있는 문제 Y에 해새서 헷갈리고 있거나 그들의 특정한 상황에 너무 매달리고 있다는 것을 알 수 있게 한다. 이런 종류의 질문은 그들이 문제를 좀 더 정확하게 정의할 때 까지 무시하는 것이 제일이다. </P
><P
>Q: 어떻게 shell prompt를 설정할 수 있나요?</P
><P
>A: 이 질문을 할 정도로 똑똑하다면, RTFM, 매뉴얼을 읽어서 스스로 찾을 수 도 있을 겁니다. </P
><P
>Q: AcmeCorp 문서를 Bass-o-matic 파일 컨버터를 이용해서 TeX으로 변경할 수 있습니까?</P
><P
>A: 한번 해보세요. 한 번 해보면 답을 할 수 있고, 내 시간을 소비할 필요도 없을 겁니다. </P
><P
>Q: 제 {프로그램, 설정, SQL문}이 동작하지 않아요.</P
><P
>A: 이건 질문이 아닙니다. 당신이 진짜로 하고 싶은 질문이 뭔지 알기위해 스무고개 놀이를 하고 싶지않습니다. 전 다른 할 일이 있습니다. 이런 질문을 보면 전 보통 다음과 같이 행동합니다. 

      <P
></P
><UL
><LI
><P
>뭔가 더 할 말은 없나요?</P
></LI
><LI
><P
>그거 안 됐네요. 잘 해결되길 빕니다.</P
></LI
><LI
><P
>근데 이거 나랑 무슨 상관입니까?</P
></LI
></UL
>
    </P
><P
>Q: 제 Windows머신이 동작하지 않습니다. 도와주실 수 있나요?</P
><P
>A: 예, 그 마이크로소프트에서 만든 쓰레기를 버리고 Linux나 BSD 같은 open-source 운영체계를 사용하세요. </P
><P
>Q: 제 프로그램이 동작하지 않습니다. 제가 보기에는 X와 관련된 시스템에 문제가 있는 것 같습니다. </P
><P
>A: 당신이 다른 수많은 사용자들이 수없이 이용하고 있는 System Call이나 Library에 있는 문제를 처음 발견했을 수 도 있지만 당신이 잘 못 생각하고 있을 가능성이 훨씬 높습니다. 특별한 주장은 특별한 증거를 필요로 합니다. 당신이 이런 주장을 하려면 실패사례에 대한 철저한 문서가 뒷 받침되어야 합니다. </P
><P
>Q: Linux나 X를 설치하는데 문제가 있습니다. 도와주실 수 있나요?</P
><P
>A: 아니요. 이걸 고치려면 당신 머신을 직접 손으로 만질 수 있어야 합니다. 지역 Linux유저그룹에 도움을 요청하십시오. </P
><P
>Q: 어떻게 하면 root를 크랙하고/channel-ops 권한을 훔치고/다른 사람의 메일을 볼 수 있나요?</P
><P
>A: 당신은 그런 것을 하기를 원하는 하류민이고 해커에게 그걸 물어보는 바보다.</P
></DIV
><DIV
CLASS="NAVFOOTER"
><HR
ALIGN="LEFT"
WIDTH="100%"><TABLE
SUMMARY="Footer navigation table"
WIDTH="100%"
BORDER="0"
CELLPADDING="0"
CELLSPACING="0"
><TR
><TD
WIDTH="33%"
ALIGN="left"
VALIGN="top"
><A
HREF="looser.html"
ACCESSKEY="P"
>&#51060;&#51204;</A
></TD
><TD
WIDTH="34%"
ALIGN="center"
VALIGN="top"
><A
HREF="index.html"
ACCESSKEY="H"
>&#52376;&#51020;&#51004;&#47196;</A
></TD
><TD
WIDTH="33%"
ALIGN="right"
VALIGN="top"
><A
HREF="good-n-bad.html"
ACCESSKEY="N"
>&#45796;&#51020;</A
></TD
></TR
><TR
><TD
WIDTH="33%"
ALIGN="left"
VALIGN="top"
>얼간이 처럼 행동하지 않기</TD
><TD
WIDTH="34%"
ALIGN="center"
VALIGN="top"
>&nbsp;</TD
><TD
WIDTH="33%"
ALIGN="right"
VALIGN="top"
>좋은 질문과 나쁜 질문</TD
></TR
></TABLE
></DIV
></BODY
></HTML
>
}}}
